由羅冠聰被雞姦到姚松炎搞同志婚外情 建制陣營借社交網絡展抹黑工程

與友人到茶樓吹水，很自然談到周日將舉行「311補選」，身旁的侍應阿姐突然興致勃勃搭嘴：「羅冠聰坐監嗰時，被黑鬼插屎忽㗎！」

友人聽罷一時不懂反應，卻差點把口中的叉燒飽吐滿一地。

事後四出打聽，方知道所謂「羅冠聰被插屎忽」，是源於去年一段在WhatsApp廣為流傳的惡搞短片。長約兩分鐘的影片，是羅冠聰在記者會上的畫面，卻配上一把男聲自稱在監獄被雞姦。

這種針對民主派的惡意抹黑，在補選前夕有捲土重來之勢。左報《大公報》連日狙擊民主派候選人，甚至在沒有實質證據之下，暗示九龍西姚松炎與一名光頭男子有婚外情同性關係。

雖然這些左報常被揶揄「無人睇」，但隨著社交網絡的盛行，這些低俗的選舉抹黑成功在Facebook、網上論壇等廣泛流傳，發揮一定程度的影響力，或甚有能力影響補選選情。

大公調查報道 指姚松炎光頭男關係惹遐想

該段「羅冠聰在監獄被黑人雞姦！」的惡搞短片，畫面是來自羅冠聰聲援東北案的一場記者會上，聲音卻被配上有關被雞姦的虛構內容。這條影片來源不明，但早前一度在WhatsApp群組廣傳。去年9月《蘋果》都有作出報道，形容部分網民觀看後，甚至會信以為真。

到近日選舉前夕，《文匯報》、《大公報》兩大左報龍頭，連日以大篇幅狙擊、抹黑民主派候選人，部分報章的報道手法欠缺證據、穿鑿附會，水準與上述的雞姦惡搞片相差無幾。

其中最過火的一篇，《大公報》昨日用近乎全版篇幅，刊出一篇所謂的「調查報道」。文章以「姚松炎光頭男關係惹遐想」為題，稱拍到姚松炎與一名「舉止女性化的光頭男子」頻密往來，又指二人不時「深情相視微笑」，暗示他在愛家男人的形象後，實為一名同性戀者。

不過報道其實只是拍到二人在大家樂用膳、簽文件的相片，未有任何證據可以顯示二人有進一步親密行為，甚至所謂的「相視微笑」，亦沒有任何的相片證明。

《HKG報》、香討廣泛轉載

以往左報經常被揶揄「無人睇」、影響力有限。不過近年建制媒體積極發現網上社交評台，令這種質素的「調查報道」都能夠廣泛流傳。建制網媒《HKG報》亦摘寫了姚松炎、光頭男的報道，之後再被建制專頁「時聞香港」轉發，報道共獲近900次讚好。

這報道亦被轉載到「香港討論區」，帖文至今獲近四千人瀏覽，大批網民留下低俗的回應：「蟯虫炎搵光頭男幫佢檢查蟯虫頑疾，菊花又要爆開了」、「痘皮佬左右逢源菊花」、「菊花，顏色就靚囉」。

這種攻勢並不限於針對姚松炎一人。《大公報》今日A3段另刊出一篇「『獨歌』填詞人 區諾軒現形」，稱曾被港獨人士奉為「邦歌」的《城邦會戰勝歸來》，原來是出至區諾軒手筆。

《文匯》頭版「招呼」區諾軒

《文匯報》今日則出動A1頭版「招呼」區，同樣是以「調查報道」的方式，指「香港眾志」常委周庭月初在一個論壇上，繼續發表其自決主張，「由於周庭在區諾軒競選團隊中擔任極重要角色，令人懷疑周庭公開發表『自決言論』是獲得區諾軒默許，而『眾志』也是以區諾軒來為其『自決』政綱『借殼還魂』」。

該報同日再用整版內頁的篇幅，訪問多名政界人士，認為區諾軒鼓吹「港獨」的證據已經十分足夠，應該DQ其參選資格。

不要睇少這些包裝成正常新聞的抹黑手段，有心人通過通訊群組長期廣泛散播這些假材料，其實已影響到不少長輩或平日較少主動關注政治的香港人。

（編按：九龍西補選候選人包括姚松炎、鄭泳舜、蔡東洲；港島區補選候選人包括區諾軒、陳家珮、任亮憲、伍廸希。）

正手使唔到咪喺度使橫手囉

最慘係廢老咁都信
原來黨報吹到咁大都work

班廢老未試過俾人用完即棄嘅感覺
係噉架啦

就算係呢道都已經真假難分啦

華人智商高

屌 忍唔住笑左